加國外交官遭北京拘留 美加或向中國發旅遊提示

加拿大外交官康明凱（Michael Kovrig）近日在北京遭中國當局拘留，美國和加拿大準備向國民發出前赴中國的旅遊提示。

加拿大《環球郵報》（The Globe and Mail）報道，康明凱目前是「停薪留職」，因此仍是加拿大的聯邦政府官員。他自2017年2月起在北京為國際危機組織（ICG）工作，撰寫有關北韓及其他東北亞安全議題評論，也常在《環球郵報》上撰文發表。

加拿大電視新聞網（CTV）引述消息人士稱，因為擔心加拿大人在中國的安全，加國政府正考慮提高加拿大遊客到中國的風險水平，有可能向加拿大人或正在中國旅行的加人發出旅行提示。

路透社引述兩名消息人士指，美國總統特朗普（Donald Trump）的團隊正考慮發出旅遊提示，對象是美國企業的高層，以及其他國民，指他們可能成為中國政府就孟晚舟被捕事件而成為針對或報復對象。

加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）上午在前往國會途中向媒體證實：「我們知道有一名加拿大人被中國逮捕，我們已直接與中國外交官及代表接觸，我們慎重看待此事，也將提供其家人領事協助。」

美國駐加拿大大使克拉夫特（Kelly Craft）也斷然否認中國官方媒體有關美方要求加方協助逮捕引渡華為財務總監孟晚舟，背後存在「政治動機」的指控。
克拉夫特表示，美方要求加方協助逮捕孟晚舟以進行引渡，是獨立司法程序的一部份，過程非常細緻，她也不能予以評論。但若將案件視為美、加向北京作為貿易施壓的政治陰謀，則「大錯特錯」。

另外，針對康明凱被捕一事，加拿大外交部發表書面聲明表示，基於加拿大私隱法，加方不能進一步披露有關康明凱案件的更多資料。

康明凱深諳中文，擁有哥倫比亞大學國際關係碩士學位，根據他在該組織官網個人專頁資料，康明凱甫於2017年2月加入國際危機組織。在此之前，他持續以加拿大外交官身份在北京、香港及紐約聯合國工作。

就快上電視認罪

屌佢老母同支那斷交啦

呢D所謂既中國通有邊個無中過支共伏

我尋日已經預計到會出旅遊警示
等睇支那變北韓

加拿大《環球郵報》（The Globe and Mail）報道，康明凱目前是「停薪留職」，因此仍是加拿大的聯邦政府官員。

贏国今次係咪捉蟲

花生價更高

中國有權逮捕境內所有可疑外籍人士！

幾時過嚟香港拉埋加國總領事 ?

好快就有個十幾歲既靚妹走出黎

可能佢地以為已經quit咗